★葉劉：唔好諗住為份糧去考AO，否則考到都唔會長遠！現時政府請人一定會好小心

AO出身、在官場打滾多年的新民黨主席葉劉淑儀表示，有意投考者需灰面試時展示獨立思考能力，亦要管理好自己的社交網絡。

她特別提到，公務員事務局要求公務員入辭職時，要宣誓擁護《基本法》和效忠香港特區，投考AO者必須考慮自己是否真心擁護特區政府，「唔好諗住為份糧去考，否則就算考到都唔會長遠！」

考生私下在社交平台上的言論會否納入審查範圍，葉太表示，過去政府只會審查考生是否曾有刑事紀錄，「而家世界變咗好多，相信現時政府請人一定會好小心」，言下之意，考生可能需要管理好社交網絡。

葉劉續指，政務官看似薪高糧準，實則「賺頭蝕尾」，首長級職位人工不及私營機構，當年入行時上司亦寄語她做政務官最重要有服務市民的心，「唔係有抱負就唔好去考。」

Lihkg仔説好的 黃溝藍

党委書記，不了，要宣誓效忠党

The beauty of inefficiency

先解釋什麼是efficiency, 什麼是effectiveness

Efficiency 是效率。doing things right

Effectiveness 是效益。Do the right thing

文明世界的政府都是高效益低效率。effective but not efficient

極權是低效益高效率。ineffective but efficient. 即在錯的事上加速。像黃進洋城管。

Inefficiency 是英國人管治佈的陣。亦是他們留下來其中最好的legacy

Inefficiency 是各政府部門山頭主義。留下很多可以管但不去管而管又手續麻麻煩煩的灰色地帶。因此百姓可以有很多喘息機會。這是英國人珍惜的residual freedom. 因為自由，人會思考，因為思考，會有創意，因為創意，最後有影響全世界的軟實力。（英國是出名軟實力強的國家）

香港從前一直享受著這種inefficiency. 但這一兩年左膠泛民黃絲抬頭，這班㓗癖道德撚握殺residual freedom. 迫人戴口罩不在講。捉快車，拆籃球架，管屋邨阿伯賭十三張聯誼（老人家在做brain gym，結識朋友，訢心事解心結).....當班黃絲拍手叫好時，其實黃城管已漏了Freudian slip, 他會管濫用公屋。個勢下去是班區議員被政府及財閥利用成為冇刀錦衣衞。residual freedom玩完，百姓玩完。

黃絲個個有大學degrees. 但讀屎片。上述這些概念不會明。歷史會記載：‘香港死在一班讀屎片的撚人手上’ 。我想不出更好的epitaph

至於這個肉麻當有趣的自稱黃城管，我也順便給他批個命

不在其位，而謀其政的人，都是野心大但IQ 低的人。此自稱城管的儍仔不在這件事上出事，也會在其他事上出事. 這是短命種的命運。

正常人都會開兩個Facebook ac

開多個ac比公司啲人睇飲飲食食去旅行

青山派特色就係每次鳩噏都必定加幾隻英文terms落去扮專業
明明成篇文就係幫堆滋擾街坊十幾廿年嘅奶共賭錢啊伯辯護 但偏偏就要扮撚晒高深夾硬塞啲九唔搭八嘅所謂理論落去

佢特登整啲難既英文字扮有深度
巴打就講得啱
支持廢老聚賭 濫用公屋都講得出

篇文佢自己寫的
留個薄面

姐姐今次有道理嘅。

佢係藍絲又如何？ 你呢d 咪對人唔對事，無啦啦又扯去黃藍

其實提起班啊伯係奶共純粹去突顯你嘅包庇有幾戇鳩姐
主要個問題都仲係班啊伯長期喺公園非法聚賭衍生出嚟對社區嘅滋擾

係呀，請到好似林鄭呢啲，簡直禍國殃民！

講得啱
1. 非法聚賭叫residual freedom
笑死
2. 其實呢類唔需要政府enforce authority解決民生問題嘅方法，咪就係complement佢所講嗰種「灰色地帶」